# PROJEK AKHIR PEMROGRAMAN WEB 2023
## Identitas Tim
Dosen Pengampu : Aryo Pinandito, S.T., M.MT, Ph.D<br />
Kelas : SI - D<br />
>***Kelompok 1***<br />
Fatikah Izza Maulidina<br />
Nadila Zahro Aisyah<br />
Puja Ramadhan Nita<br />
Reynaldi Holtrop<br />
Bonaventura Julio Putra Nandika<br />
## Detil Projek
Deskripsi Website : Website yang digunakan untuk mengelola peminjaman buku<br />
Aktor : Admin, Petugas, Peminjam<br />
Framework : Laravel, Livewire<br />

# CARA PENGGUNAAN
## Buka Git Bash dan arahkan direktori ke htdocs pada instalasi XAMPP
```
cd /path/to/htdocs
```

## Klone repository
```
git clone https://gitlab.com/bnvt151/projek-akhir-pemweb
```

## Buat database MySQL dengan nama perpustakaan
```
create database perpustakaan;
```
>***Default konfigurasi pada repository ini adalah***<br />
Database : MySql<br />
Database Name : perpustakaan<br />
Server : localhost<br />
Username : root<br />
Password :<br />

## Buka terminal pada Visual Studio Code

## Instal dependencies
```
composer install
```

## Generate kunci aplikasi
```
php artisan key:generate
```

## Jalankan migrasi dan seeder
```
php artisan migrate --seed
```

## Buat tautan storage
```
php artisan storage:link
```

## Jalankan server web lokal
```
php artisan serve
```

## Pastikan web server dan database aktif
Akses [localhost](http://127.0.0.1:8000)

# USE CASE DIAGRAM
![Use Case](use_case.png)